**東北樂天金鷲**（），是一支隸屬[日本職棒](../Page/日本職棒.md "wikilink")[太平洋聯盟的球隊](../Page/太平洋聯盟.md "wikilink")，球衣顏色为酒紅色，2004年成立，2005年加入太平洋聯盟。

2013年，東北樂天金鷲以4：3擊敗衛冕軍[讀賣巨人](../Page/讀賣巨人.md "wikilink")，拿下球團史上首座總冠軍。

## 球隊紀錄

### 2005年：初登場

2005年為東北樂天金鷲加入太平洋聯盟的處女秀，並在3月26日（隊史第一場比賽）以3：1擊敗[千葉羅德海洋博得好彩頭](../Page/千葉羅德海洋.md "wikilink")，不過隔天3月27日被羅德0：26血洗。7月10日，樂天對千葉以4：4握手言和，這是隊史第一場和局。

### 2006～2010年：起飛

2007年5月11日，樂天以7：5擊敗[歐力士野牛](../Page/歐力士野牛.md "wikilink")，奪下隊史第100勝。5月15日以3：2擊敗[北海道日本火腿鬥士](../Page/北海道日本火腿鬥士.md "wikilink")，拿下隊史首度5連勝。

2008年4月2日，樂天以6:3打敗羅德，收下隊史首度6連勝。

2009年，樂天隊史首度打進[高潮系列賽](../Page/高潮系列賽.md "wikilink")。他們以洋聯第2的身分擊退洋聯第3的[福岡軟體銀行鷹](../Page/福岡軟體銀行鷹.md "wikilink")，但在決勝輪賽前以0：1落後的他們，最後以1：4不敵火腿。

### 2011年：震災之殤

[311大地震為東北地區帶來毀滅性的重創](../Page/311大地震.md "wikilink")，也讓樂天的主球場受損，球隊一度流浪於異鄉，最後該季僅獲得洋聯第5。

但從那一天開始，肩負著東北球迷期待的樂天球員，不僅不斷到東北各地慰問，也開始不只為自己而戰。

### 2012年：黎明時分，神之子降臨

樂天該季以洋聯第4收尾，但他們陣中也不是沒有驚奇。

從8月開始，陣中王牌[田中將大連勝不止](../Page/田中將大.md "wikilink")，只是沒人能料想到他的傳說即將開始…

### 2013年：隊史首度日本一

2013年，樂天王牌田中將大延續去年連勝的氣勢，越投越起勁，居然在該季例行賽交出24W0L的鬼神數據！在他瘋狂表現帶動下，打線也源源不絕地提供火力支援，讓樂天首度站上洋聯例行賽冠軍。這一次他們可以以逸待勞，並享有1場勝利的優待。

洋聯決勝輪，樂天以4：1打敗洋聯第3的羅德，隊史首度晉級[日本大賽](../Page/日本大賽.md "wikilink")。

11月3日（[日本大賽G](../Page/日本大賽.md "wikilink")7），樂天以3：0擊敗衛冕軍讀賣巨人，以4：3獲得隊史首座日本一，藉此慰問2年前受到地震重創的東北居民。

而在球季結束後，田中將大透過[入札制度與](../Page/入札制度.md "wikilink")[紐約洋基簽下長約](../Page/紐約洋基.md "wikilink")，帶著大家的祝福挑戰美國職棒。

### 2017年：隊史首度下剋上

田中將大離開後，樂天再度落到B段班，直到2017年才再度崛起，一度在洋聯獨走，不過在季中被軟銀鷹和[西武獅超車](../Page/西武獅.md "wikilink")，落到洋聯第3。

高潮系列賽第一輪，樂天雖然在G1被[菊池雄星狠狠修理](../Page/菊池雄星.md "wikilink")，但後2戰上演大逆轉，以2：1取得飛往福岡的機票。

高潮系列賽決勝輪，以0：1落後的樂天率先連奪2勝，一度有機會和央聯[橫濱DeNA海灣之星一樣掃落聯盟前](../Page/橫濱DeNA海灣之星.md "wikilink")2晉級日本一，然而軟銀鷹連下3城，終結樂天的驚奇之旅。

### 2018年

樂天的梨田昌孝在6月中也同樣由於球隊長期墊底而宣布請辭，梨田去職後，監督由首席教練[平石洋介代理](../Page/平石洋介.md "wikilink")，任職期間拿下35勝41敗2和。

同樣新上任的總經理石井一久，季後確認將平石洋介真除，明年擔任正式的一軍的監督，同時也往羅本季自[歐力士退役的小谷野榮一擔任打擊教練](../Page/歐力士.md "wikilink")。

## 總教練

|                                                  |                                      |                                      |     |    |
| ------------------------------------------------ | ------------------------------------ | ------------------------------------ | --- | -- |
| 教練名                                              | 接任年份                                 | 解任年份                                 | 日本一 | 備註 |
| [田尾安志](../Page/田尾安志.md "wikilink")               | [2005年](../Page/2005年.md "wikilink") | [2005年](../Page/2005年.md "wikilink") |     |    |
| [野村克也](../Page/野村克也.md "wikilink")               | [2006年](../Page/2006年.md "wikilink") | [2009年](../Page/2009年.md "wikilink") |     |    |
| [Marty Brown](../Page/Marty_Brown.md "wikilink") | [2010年](../Page/2010年.md "wikilink") | [2010年](../Page/2010年.md "wikilink") |     |    |
| [星野仙一](../Page/星野仙一.md "wikilink")               | [2011年](../Page/2011年.md "wikilink") | [2014年](../Page/2014年.md "wikilink") | 1次  |    |
| [佐藤義則](../Page/佐藤義則.md "wikilink")               | [2014年](../Page/2014年.md "wikilink") | [2014年](../Page/2014年.md "wikilink") |     | 代理 |
| [大久保博元](../Page/大久保博元.md "wikilink")             | [2014年](../Page/2014年.md "wikilink") | [2014年](../Page/2014年.md "wikilink") |     | 代理 |
| [大久保博元](../Page/大久保博元.md "wikilink")             | [2015年](../Page/2015年.md "wikilink") | [2015年](../Page/2015年.md "wikilink") |     |    |
| [梨田昌孝](../Page/梨田昌孝.md "wikilink")               | [2016年](../Page/2016年.md "wikilink") | [2018年](../Page/2018年.md "wikilink") |     |    |
| [平石洋介](../Page/平石洋介.md "wikilink")               | [2018年](../Page/2018年.md "wikilink") | [2018年](../Page/2018年.md "wikilink") |     | 代理 |
| [平石洋介](../Page/平石洋介.md "wikilink")               | [2019年](../Page/2019年.md "wikilink") |                                      |     | 現任 |

<noinclude></noinclude>

## 台灣球員

  - [林英傑](../Page/林英傑.md "wikilink")（2006年－2008年）
  - [林恩宇](../Page/林恩宇.md "wikilink")（2007年－2009年）
  - [宋家豪](../Page/宋家豪.md "wikilink")（2015年－）

## 退休號碼

  - 10（球迷）（日本職棒首創；2004年12月17日）

## 關連項目

  - [東北樂天金鷲隊球員列表](../Page/東北樂天金鷲隊球員列表.md "wikilink")

Sendaimiyagikyuzyo200607b.jpg|Miyagi Baseball Stadium

## 外部連結

  - [東北樂天金鷲官方網站](http://www.rakuteneagles.jp/)

[Category:紀錄模板](../Category/紀錄模板.md "wikilink")
[\*](../Category/東北樂天金鷲隊.md "wikilink")
[Category:宮城野區](../Category/宮城野區.md "wikilink")
[Category:日本職棒球隊](../Category/日本職棒球隊.md "wikilink")
[Category:2004年建立的體育俱樂部](../Category/2004年建立的體育俱樂部.md "wikilink")
[Category:樂天 (1997年成立)](../Category/樂天_\(1997年成立\).md "wikilink")